\section{Zastosowany algorytm}
Do realizacji zadania wykorzystano algorytm Grahama oraz metodę analityczną obliczania pól wielokątów.

\subsection{Algorytm Grahama}
Jest to algorytm wyszukiwania otoczki wypukłej skończonego zbioru punktów płaszczyzny. Czasowa złożoność obliczeniowa dla algorytmu wynosi \e{O(n log n)}.

Algorytm przebiega następująco:
\begin{itemize}
\item Ze zbioru punktów należy wybrać dowolny punkt \e{O}.
\item Posortuj punkty leksykograficznie względem kąta pomiędzy wektorem \e{OPi}, a dodatnią osią układu współrzędnych oraz odległości punktu \e{Pi} od początku układu współrzędnych.
\item Wybierz punkt (ozn. S) o najmniejszej współrzędnej y; jeśli kilka punktów ma tę samą współrzędną y, wybierz spośród nich ten o najmniejszej współrzędnej x.
\end{itemize}

Następnie przeglądaj listę posortowanych punktów poczynając od punktu S: 

\begin{itemize}
\item Od bieżącej pozycji weź trzy kolejne punkty (ozn. A, B, C).
\item Jeśli punkt B leży na zewnątrz trójkąta AOC, to należy do otoczki wypukłej. Przejdź do następnego punktu na liście.
\item Jeśli punkt B leży wewnątrz trójkąta AOC, to znaczy, że nie należy do otoczki. Usuń punkt B z listy i cofnij się o jedną pozycję (o ile bieżąca pozycja jest różna od początkowej).
\end{itemize}

Wynikiem algorytmu jest lista wierzchołków otoczki wypukłej płaszczyzny.

\subsection{Metoda analityczna obliczania pól}
Wyrażona jest wzorem:

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{wzor.eps}
\caption[Wzór]
{\label{fig:wzor} Wzór.}
\end{center}
\end{figure}
